\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage[]{microtype}

\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url} % url is loaded by hyperref
\usepackage[unicode=true]{hyperref}
\hypersetup{
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother


\date{}

\begin{document}

\section{Book.txt}\label{book.txt}

\section{O nome deste ficheiro (Book.txt) não deve ser
alterado}\label{o-nome-deste-ficheiro-book.txt-nuxe3o-deve-ser-alterado}

\section{Este ficheiro contem a estrutura de
construção}\label{este-ficheiro-contem-a-estrutura-de-construuxe7uxe3o}

\section{da sua dissertação:}\label{da-sua-dissertauxe7uxe3o}

\section{Os ficheiros que a compoem;}\label{os-ficheiros-que-a-compoem}

\section{a ordem em que são
incluídos.}\label{a-ordem-em-que-suxe3o-incluuxeddos.}

\section{Nos ficheiros Book.txt e
Sample.txt}\label{nos-ficheiros-book.txt-e-sample.txt}

\section{as linhas iniciadas pelo símbolo \# são
comentários}\label{as-linhas-iniciadas-pelo-suxedmbolo-suxe3o-comentuxe1rios}

\section{as linhas em branco são
ignoradas.}\label{as-linhas-em-branco-suxe3o-ignoradas.}

\section{Indique à cabeça
copyright}\label{indique-uxe0-cabeuxe7a-copyright}

\section{e autoria deste ficheiro,}\label{e-autoria-deste-ficheiro}

\section{bem como forma de contacto}\label{bem-como-forma-de-contacto}

\section{email arroba fe ponto up ponto
pt}\label{email-arroba-fe-ponto-up-ponto-pt}

\section{sugestão:}\label{sugestuxe3o}

\section{Book.txt}\label{book.txt-1}

\section{parte da dissertação no
MEMG-FEUP}\label{parte-da-dissertauxe7uxe3o-no-memg-feup}

\section{Título da dissertação}\label{tuxedtulo-da-dissertauxe7uxe3o}

\section{Copyright CC-BY-SA-NC}\label{copyright-cc-by-sa-nc}

\section{2016 nome do autor}\label{nome-do-autor}

\section{email arroba fe ponto up ponto
pt}\label{email-arroba-fe-ponto-up-ponto-pt-1}

\section{As linhas contendo}\label{as-linhas-contendo}

\section{\{frontmatter\}}\label{frontmatter}

\section{\{mainmatter\}}\label{mainmatter}

\section{\{backmatter\}}\label{backmatter}

\section{não devem ser alteradas.}\label{nuxe3o-devem-ser-alteradas.}

\section{Definem a estrutura básica da dissertação,
separando-a}\label{definem-a-estrutura-buxe1sica-da-dissertauxe7uxe3o-separando-a}

\section{em parte inicial, parte principal e parte
final}\label{em-parte-inicial-parte-principal-e-parte-final}

\{frontmatter\}

\section{}\label{section}

\section{Colocar aqui os nomes dos
ficheiros}\label{colocar-aqui-os-nomes-dos-ficheiros}

\section{que constituem a parte inicial da sua
dissertação}\label{que-constituem-a-parte-inicial-da-sua-dissertauxe7uxe3o}

\section{use o sufixo .md ou .txt conforme o
que}\label{use-o-sufixo-.md-ou-.txt-conforme-o-que}

\section{estiver a usar na escrita.}\label{estiver-a-usar-na-escrita.}

\section{}\label{section-1}

\section{Por exemplo:}\label{por-exemplo}

\section{introducao.md, prefacio.md, resumo.txt, siglas.txt,
\ldots{}}\label{introducao.md-prefacio.md-resumo.txt-siglas.txt}

\section{}\label{section-2}

\section{A ordem em que são colocados é
relevante.}\label{a-ordem-em-que-suxe3o-colocados-uxe9-relevante.}

Resumo.md Siglas.md Intro.md

\section{}\label{section-3}

\{mainmatter\}

\section{}\label{section-4}

\section{Colocar aqui o nome dos ficheiros do corpo
principal}\label{colocar-aqui-o-nome-dos-ficheiros-do-corpo-principal}

\section{}\label{section-5}

Estrutura.md Bibliografia.md

\section{}\label{section-6}

\{backmatter\}

\section{}\label{section-7}

\section{Colocar aqui os ficheiros de
apêndice}\label{colocar-aqui-os-ficheiros-de-apuxeandice}

\section{}\label{section-8}

Appendix.md

\end{document}
